
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [101. 对称二叉树](https://leetcode-cn.com/problems/symmetric-tree/)

## 題目描述

<p>给定一个二叉树，检查它是否是镜像对称的。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>例如，二叉树&nbsp;<code>[1,2,2,3,4,4,3]</code> 是对称的。</p>

<pre>    1
   / \
  2   2
 / \ / \
3  4 4  3
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p>但是下面这个&nbsp;<code>[1,2,2,null,3,null,3]</code> 则不是镜像对称的:</p>

<pre>    1
   / \
  2   2
   \   \
   3    3
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<p>你可以运用递归和迭代两种方法解决这个问题吗？</p>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目


